---
prev: false
next: false
---

# Compute Cloud

::: tip Доступ к Compute Cloud по умолчанию не выдается
Основным способом развертывания является [Serverless](/cloud/serverless/)
:::

---
В рамках текущего гайда мы будем работать с сервисом [Yandex Compute Cloud](https://cloud.yandex.ru/docs/compute/).
> Сервис Yandex Compute Cloud предоставляет масштабируемые вычислительные мощности для создания виртуальных машин и управления ими. Сервис поддерживает прерываемые виртуальные машины, а также отказоустойчивые группы виртуальных машин.

Косвенно мы затронем [Yandex Virtual Private Cloud](https://cloud.yandex.ru/docs/vpc/), создавая подсеть для инстанса Compute Cloud

> Yandex Virtual Private Cloud служит для управления облачными сетями и связи облачных ресурсов между собой и с интернетом. Virtual Private Cloud позволяет создавать сети, подсети в зонах доступности Yandex Cloud, назначать облачным ресурсам внутренние и публичные IP-адреса, а также предоставляет возможность защиты от DDoS-атак с помощью компонента DDoS-Protection.

::: warning Предупреждение

Данный гайд не является инструкцией по деплою приложения в продакшен среду. Текущий гайд создан с целью ознакомления с различными сервисами Yandex Cloud и предполагает наиболее простой сценарий минимального деплоя приложения в Docker среде.
:::

## Создание инстанса Compute Cloud
 
[Cтатья на Yandex Cloud Docs про создание ВМ](https://cloud.yandex.ru/docs/compute/operations/vm-create/create-linux-vm)


<img src="../images/console_default_state.png" alt="Начальное состояние Yandex Cloud">

В начале работы, вы увидите [страницу консоли Yandex Cloud](https://console.cloud.yandex.ru/). В базовом состоянии ни один сервис не подключен

---
### На странице консоли перейдите в сервис Compute Cloud
<img src="../images/compute_cloud_default_state.png" alt="Начальное состояние Compute Cloud">

### Нажмите "Создать ВМ"

Вы попадете на страницу создания ВМ

- Добавьте название и описание ВМ
- Выберете операционную систему Ubuntu 20.04

<img src="../images/cc_config_1.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 1">

---
### В кофигурации дискового хранилища выберите:
- Тип: HDD
- Размер: 10Гб

<img src="../images/cc_config_2_disk.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 2. Дисковое пространство">

---
### В кофигурации вычислительной мощности выберите:
- Платформа: Intel Ice Lake
- Количество vCPU: 2
- Гарантированная доля vCPU: 20%
- Объём RAN: от 1 до 3 Гб в зависимоти от требуемой мощности
- Прерываемая ВМ: Нет

<img src="../images/cc_config_3_hardware.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 3. Вычислительные ресурсы">

---
### Блок "Сетевые настройки"
Нажмите "Создать сеть"

<img src="../images/cc_config_4_network.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 4. Сеть">

### В конфигурации сети выберите:
- Каталог: default
- Имя: _произвольное название сети для вашего проекта_
- Созать подсети: да
- Нажмите "Создать"

<img src="../images/cc_config_5_create_network.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 5. Создание сети">

---

### Блок "Доступ"
### Нажмите "Создать аккаунт"

<img src="../images/cc_config_6_credentials.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 6. Доступ">

### Задайте имя сервисного аккаунта и нажмите "Создать"

<img src="../images/cc_config_7_service_account.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 7. Сервисный аккаунт">

### В конфигурации доступа задайте:
- Сервисный аккаунт: _ранее созданный_
- Логин: _произвольное имя пользователя для работы на ВМ_ 
- SSH-ключ: _ваш публичный ключ SSH_
- Разрешить доступ к серийной консоли: нет

[Инструкция по созданию SSH ключей](/deploy/ssh/)

<img src="../images/cc_config_8_access_filled.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 8. Данные пользователя">

___
::: warning Проверьте итоговую стоимость ВМ, она не должна превышать 1500 руб.

<br>
<img src="../images/cc_config_9_billing.png" alt="Конфигурация инстанса Compute Cloud. Часть 8. Стоимость">
:::


### Нажмите "Создать ВМ"

## Подключение к инстансу

<img src="../images/compute_cloud_instance_list.png" alt="Список инстансов, с вновь созданным">

Перейдите на страницу созданного инстанса

<img src="../images/compute_cloud_instance_page.png" alt="Страница инстанса">

В блоке "Сеть" найдите публичный IP адрес

<img src="../images/compute_cloud_network.png" alt="<Блок сеть на странице инстанса">

Используя заданный логин, публичный IP адрес и созданный SSH ключ подключитесь к инстансу
```
ssh student@158.160.5.45
```

При первом подключении консоль предложит вам добавить инстанс в список известных хостов

<img src="../images/first_conn.png" alt="<Первое подключение">

Введите "yes" и нажмите Enter

## Результат
<img src="../images/finish.png" alt="<Финиш">
